loch leven gael loch lìobhann jezioro morskie loch na zachodnim wybrzeżu szkocji przy ujściu loch leven łączy się z sąsiednim loch linnhe nad brzegami loch leven położone są min ballachulish glencoe i kinlochleven długość loch linnhe wynosi km szerokość dochodzi do km